Un protocolo es un lenguaje para hablar con un determinado tipo de servicios (puerto).

Páginas Web: HTTP (HyperText Transfer Protocol)

Verbos HTTP (80):

GET    : Pedir una página
HEAD   : Pedir la cabecera
POST   : Añadir un elemento a una lista
PUT    : Crea una lista / recurso
DELETE : Borra un fichero en el servidor

SMTP (Send Mail Transfer Protocol)
